香港淪陷，大量大陸”專才”湧入

上年起公司唔夠人，請人我要負責埋收集CV
近排發覺突然10份有6份係大陸專才，有殘體/大陸讀書
平時打電話call centre 全撚部都有鄉音
都唔知係未仆街政府不斷出visa，陰d陰d輸入
如果唔係今齋武漢肺炎都唔知變到點撚樣

一向都有，銀行，金融界最多

之前睇, "專才"連本地大學大陸畢業生
一年4萬人

Callcenter 好多係判左上大陸做

打去本地銀行hotline, 好多時都係唔正廣東話接聽

其實係好撚多，大學啲nds已經好撚多。

今年DSE 有5萬2000幾人考 4.59萬係學校考生 比起08，09時間考HKCEE 冇左差唔多一半 你可想而知4，5年後個勞動市場不變 都係唔夠人 咁你話會邊到搵人

九成九仆街政府玩人口替換

多數係因為outsource左去大陸

聽人講可以用商務證日日高鐵來回

樓價又gogogo

IANG加埋所謂專材

最衰係好多d大陸大學生，根本不及香港大學生

接受現實吧啦
香港真正既專才 有得走都考慮緊移民
支那既後生越湧越多入黎係必然既事
都係個句 有得走好走

好多年啦

yea !

一直都有其實香港最低技術啲服務業己經去左中國好內

每日150個只係官方數字
另外輸入的係唔見得光的
由國家安排，一來到就有公屋
所以香港人輪極都輪唔到公屋
香港人無增加到，點會輪唔到
問題就係呢度俾→大陸人優先

所以十問九唔知

你咁講全世界5眼聯盟國家都係

Citi 有好多用超過人工請嘅大陸人

之前big4 interview打電話黎個阿姐講野有鄉音, 以為係假電話

Agger 不過去轉入境處就知有幾多「專材」係大劣人

同佢地共事過 無可否認佢地hard skill真係好掂
語文能力同practical skill.
但problem solving 同處理一件事既能力 香港人真係技高一疇
如果真係留島不留人 就算法制自由程度同反送中一樣 香港地位都係會不保

但金融業好似已經大陸人玩晒

因為佢地guanxi, 香港人冇

呢個就係一個證明就算中國人有好人都冇用

因為佢地係會自自然然地搶劫我地既資源

但泛登仔大支那賤畜膠不願面對既基本民生現實

賤畜大中華膠

遲下要你就佢地講普通話
銀行電話全普通話

所以必需全面糾正中國人都有好人呢個論述

只要你係站於香港 以香港既基本民生現實角度出發

支那人本身就係入侵者

世界各地啦

上海市全體黨員信息機密曝光

保險同ibank sell side多撚到

差唔多所有工種都係咁樣, 就算係工程那些, 而家九成都係判俾大陸公司, 跟住佢地請既就係大陸人
所以攬炒我支持架, 大家一齊死, 一齊拿綜援囉

希望美國快啲禁swift

其實點解要咁做 人工平啲？

係香港讀master的大陸人?

同你講廣東話咁好? Big4 hiring個procedure應該係畀左部分大陸做, 印象中係直情同你講普通話

HSBC, Citi, 渣打 call center all in 廣州

屌，而家啲band2,3中學生已經講緊普通話啦

IFC返工9成唔係講廣東話

有咩問題？香港人支持嫁啵，睇下上兩次立法會選舉咩人選到咩人選唔到啦

啲保險公司幫好多粉紅搞IANG

Push

加速換血，感謝黨

大陸臭雞扮大肚呃香港簽證幫手report ！

中國有好，但黎唔到香港或本身係勞改營。

當大家發現赤化嚴重果時
原來根本個程度就係腐爛到無法改變
只有砍掉重練
中共港共審批既 又幾時到你香港人話事

明顯係啦，人地6-7個人人工先等於香港1個人

奶共啲學校咪一樣
啲校長老師廣東話都未講得正

唔止啦 你放工時間喺中環都已經一大班腥移民

佢講嘅150入面得幾十人其實正正冇包呢堆專材 因為專材係另外有quota

不嬲都好撚多架喎多 金融界最撚多

依家d大公司請得overseas candidates都係外國讀完u既大陸人
唔熟行情不過金融界計落特別多
入境處幫佢地申請visa都有條line for mainlander 特快批核添啦

仲有地產都係特別多

無就唔可以即日來回咩

香港幾大支柱，銀行，金融，保險已經差唔多大陸人進佔灑
最後一塊地產仲係香港人，不過不到遠已

佢地習慣咗我地就佢
但講真都係因為好多香港人都識講普通話，唔通佢地講普通話，我地扮聽唔明，一直講廣東話，雞同鴨講

咁你咪講普通話囉

係堆垃圾大陸西來到香港又唔撚識廣東話
錯既係佢地

我地同佢講普通話係就番佢班垃圾
講普通話係人情
唔講先係道理

大陸今年九百萬大學生搵工， 無計啦

保險多撚到痴線隔離office成班支那屌拿聲

點撚解唔係班大陸西學廣東話？
唔通去到歐美、我地要班鬼佬就番我地講中文？

所以每日150係最少
專材叠加上去

要專業奴才票投建制，溝啲粉紅擾亂生活

仲有個call center 租金平勁多

根本每日邊止150人

你會唔會filter走晒蚑那狗?

仲有黑市人口 元朗北角呢個黑點一定有唔少

住深圳北坐高鐵落嚟
大陸直派
都唔知當係黑工定點

大陸人自己都唔信大陸證書
有少少錢都送子女去外國讀，英美加澳

咁有冇問果啲人張證書係咪A貨？邊度買？
有冇去教授屋企做研究？

我番既工無咩大陸人
其實佢地英文水平點？同香港人比較既話
以同一職場來計

入境處唔守關，亂咁批VISA，7年後又變香港永久居民

最後全部支那上晒中高層各大公司, local香港人連入entry level 都 filter out 埋

湧入香港搞臭香港個金融朵？
香港人最值錢係個價值觀，外資信得過香港人先係度起個跳板跳番中國市場
當香港變做香港市，班狗屎垃圾落嚟又有何用？

問地址講錯曬唔知邊度。

有次問分行起邊，我問係咪旺角信和中心嗰邊，佢係咁repeat地址算

法國呢個post少左d野

冇大中華賤畜入來
冇泛登仔入來

You got it!
Faithful servant !!!

係人都知啦

Unfortunately there are some good programmers...

其實可唔可以做到個氣氛，話佢地知香港人係好撚憎大陸人，你廣東話講唔好就會俾人歧視，嚇到佢哋唔敢落嚟

呢D 我真係唔介意屌走佢地
有人發起中環見一個普通話屌一個
我實支持

直情好似之前踢喼一樣都支持
中環見一個普通話就怒啤或屌
好似外國歧視亞洲人一樣

你on9
佢哋根本個個都聽得明廣東話
每次係街有人/NDS用普通話問我嘢都直接用廣告話答
根本個個都聽得明
真係聽唔明就由得佢死算啦

我都知咁講連登仔唔啱聽，但唔少大陸人真係好勤力，佢未必醒，但老細叫佢做佢就死都會死出嚟（就算個要求係唔合理都好），係好符合唔少港資/中資佢地本身嘅要求。

利：做過中資公司，已經冇撚做

冇用架 支那人厚面皮唔係第一日知既事

對住佢地要用到往死裏打果隻憎恨佢地先識縮

第時有機會一定要踢走晒依班仆街蝗蟲

佢地做野勤唔勤力係一回事
本地人就業保障係另一回事

即刻屌佢老母

即刻屌臭佢老母

滲透哂香港人做定二等公民

根本呢個係極度嚴重嘅問題
Ibank, MT換哂血做中國人
香港人畢業只可以做低下層角色
最後被邊緣化

清你呢d係榜樣來

當大多數人都好似你咁做 每人一小步 距離光復香港又會近一大步

以前做銀行
有條專才英文都唔撚識
都唔知佢點撚樣入黎

梗係唔止啦， 150個只不過係靠 家人親戚關係嘅單程證
IANG 班所謂嘅專才 另外計， 直接搶埋你份工

工程界HR笑而不語

screen走佢地

啲人口音難聽同能力都低啲
麗港城係邊到都唔知

樓主邊行
我只知金融銀行無得救

做緊千人以上size公司,平時傾project已經要用普通話

google粵語，聽嗰個鄉音阿姐都算，仲要乜柒都唔曉

未來十年本地土生土長香港人十大必做工作

低級待應
公司司機
清潔掃街
中级保安
低級工人
校務助理
家庭保姆
零售收銀
政府中層
無業遊民

H??C bank!

人類毒瘤真係冇講錯
打去問野9撚唔搭8
聽唔明你講乜，唔問，都唔打算理解
總之跟script 讀完當答左你

係呀請一個做係好平
問題係生番質素就算14億個唔收錢都做唔到香港一個call centre 員工既output 呢

真 屌佢老母 打黎約interview完全聽唔明佢講咩

How come

唔係淨係上年
cepa時代開始已經一直泵落唻

係而家多到梗有一個喺左近先驚醒啫

以前做bank
Call center全部係廣州既call center大陸人做
最撚正既係咩？
佢地有齊香港客既私人資料
利申 非中資bank

我公司對面新年成排同事要隔離, 因為全部都係大劣人

我回覆都講過 話佢地既hard skill 同執行能力都真係唔弱
但有時如果老細接到新野做 直接比隻mail叫佢please handle 要佢自己諗方向 以我所見 真係好打極有限
至於符唔符合公司特色我都真係答唔到

咁多中資公司係香港 就一定嫁啦

香港政府d簽證 不留批得鬆

大家如果擔任公司中高層，在聘用新人時，請幫幫手。

而佢地有大部分都租/ 住奧運

等同HSBC UK call centre 係孟買一樣

唉

心水清啊，其他個D講咩有幾勤力根本都唔關事，有無見過一個政府保外來人士就業而唔係保自己居民？

尤其係中環果班

有生之年會見到香港人not preferred

咁多間碟

我公司個好撚廢

大撚把過嚟比十皮嘢讀個圾垃master
留喺到做嘢
呢啲唔計入專才quota

英文又廢 廣東話都講唔正

已經有

[大支那賤種膠] Tiktok來港不請香港人

有部分係完全唔care work life balance，乜都同你死掂佢

澳美果間野成間都係支那人
冇個識英文。。。。。。

一路話香港唔重要 一路滲透換血

保證你, 肯定係, 一向都係
所以HR 要識得揀

瞓咗幾耐依家先知香港換緊血

內你老母地

我屌過
我直接話我聽唔明你講咩 不如叫你同事聽

引專才都係因為香港唔夠人才用。一堆庸材好，定係輸入下外地專才搏一搏？

yes

公仆

唔怕香港已死

有啲公司專幫手”請專才”
真正目的係幫手搞移民

係香港人唔重要，你話要接受西式教育既人才幫中國手，大陸佬唔洗你香港人，大把外國讀書返黎同香港讀書既大陸人可以用，係香港各行各業安插佢地，洗血成功

連登仔怪人黎搶野
但又唔諗下自己讀埋d雞u ive 自己唔努力比人洗血其實好正常

根本唔撚係做野

正確講係信香港個制度姐，本來個個制度

香港人信唔信得過值得保留

自我實現預言

Swabbing station 應該都一大堆
冇乜大學生肯做

掉咗佢啦唔該，行善積德

Sad but true
不過政府中層都唔會有份
4萬蚊以上既位

做咩唔走啫, 歐美都開晒門比你哋去啦, 仲以為香港會以前一樣比5皮一個月你哋?

自己香港 點解要係走 而唔係大家團結爭取返其他同胞與生俱來既權利同資源？

不嬲都係nds每年都幾千至成萬新生啦 undergrad+postgrad

移咗民就嚟兩年，答你唔到

所以Trump呢招絕對係斷呢班人門路

速大大部分果D 大陸學生真係（少部分英文係好，無口音，但10個有1-2個係咁）我日日打機睇bloomberg & reutre 新聞，GPA 都吊打佢地。
最慘係佢地好多畢業GPA未夠3，八大都收佢地讀teaching master🤣
利申：今年速大商科畢業，卡住1st hon & Second up，商科內地生估有30%。

之前問最近油尖旺, 菜街既分店.
佢哋話查唔到油尖旺, 菜街. 問我即係喺邊

現實d, 睇下大陸幾多人口, 而且中共搶儲備,搶基建,搶機場, 搶職位, 香港人根本步入死亡階段, 所以當撈侵要香港go to hell, 即係盟軍要轟炸香港, 係最好嘅辦法.

所以眼光要放遠d, 香港焦硬, 你去或留都要有最壞打算, 屋企致少要cash一半搬去外國.

想知有冇大陸人上連登？

佢地practical skills, science都好勁

但我估佢地social science skills應該好廢
應該幾多係林鄭級社交能力
即係表面好有條理，好講得
但實際容易得罪晒全世界

香港遲早被沖淡

佢地多唔多係林鄭級社交能力
即係表面好有條理，好講得
但實際容易得罪晒全世界

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

讀master先恐怖....
Full time master
十個學生，
9.5個講普通話

而家先知

大家睇清事實，留喺香港係2等公民

除非佢好撚有禮貌
話佢聽唔明
否則全部廣東話

所以香港人唔應該學普通話
利申：唔識普通話

香港準全部變哂中資啦
是撚但

連AEON 廣播嗰個都係

祝你好運，埋土好多大陸master 係speed 升上去

所以dse狀元揀入醫科唔係無原因，最少畢業出嚟唔洗靠關係

嚟緊來自湖北武漢教育界嘅人超多

仆街，新入職班同事十個有4個用普通話拼音打字，當中有兩個仲話唔撚識set返打簡出繁

聽朋友講除大陸廣東 亦有判去新加坡

查定BNO啦

推

以前做Call Centre ,
D客話上一隻電話， 係前海同事聽， 連「過數去....」 ， 個大陸人都聽唔明

通常呢 d 會當冇見過

咩叫超過人工？

呢個真
夜晚收工出站有一半都係支那樣

支那人黎香港簡直係一條龍服務

高學歷既就加入大公司做高層或者讀master甚至PhD
低學歷既就拎綜援同公屋，然後拎全津免費讀毅進攞到個本地學歷認可，再去考狗真係fat fat

啱啊

其實香港人吹水比起大陸人同印度人差
佢地對自己好有自信

反而香港人太在乎其他人睇法
怕英文口音唔正乜乜77

現在都開始唔揀，寧願移民

隨時迫害

同埋大馬

其實一樣靠關係，只是唔靠關係都搵到食咁解

事實係掉轉囉，請佢哋嗰啲係私人公司，唔係政府安排佢哋來做。邊個叻就請邊個，就係咁簡單。

香港學生又唔夠勤力又廢，又要嗌高價

嚟得香港係精英中嘅精英，連登仔仲當佢哋大陸鄉下仔咁睇唔起人，但係佢哋真係好撚勤力好撚捱得。

大陸啲大學課時高過香港勁多倍，功課考試多撚到痴線，由細已經學識捱，學過啲咩都記得一定清楚過香港人好多。

依家係良幣驅逐劣幣，真相係香港人不思進取，九七後冇再進步過，不進則退，仲有莫名其妙嘅優越感。

搞成咁香港政府同教育制度都有好大問題。

唔想成為下個（SL人UT）？記住做足呢啲網絡安全措施

梁天琦？

黎得香港既係精英講緊個d係入3大讀bachelor個d 呢d無可否認係勁 或者海外名牌大學再做中環ibank個d
但一大堆讀d大陸野雞大學再黎香港讀master或者好多iang做保險個d咪廢囉
而家香港愈黎愈多後者

好兩極
我有遇過幾個係美國讀大學
d英文差撚到
d grammer 嚇死人
心諗一撚定係淨係群埋大陸人堆

你on9 ? 講緊小學中學老師

唔知你出來做左野幾多年 個社會基本上係比班老屎忽霸住左好多年 再加差上住屋成本高到世界第一

令到大部分人係冇得揀 大家都要生活

優越感係來自對自己香港人身份既自信 雖然的確都有好多缺點 但你話香港人不思進取實在太以老蓋全

香港只得一條路可以救返 而呢條路一定唔係好似班廢老咁屌9其他香港人廢冇用

（政見不同另計）

打錯字
*超高

仔女讀I school ，中文都係學殘體，廣東話都唔駛學

其實已經上百萬支那人

回歸前如果有人講普通話，你做sales可以照講廣東話, 話知佢！
回歸後就算你唔識普通話都要夾硬應付.... 就算外國嘅銀行，見工時
都問你識唔識講普通話？我外國土生朋友見工，鬼頭問佢識講Mardarin？
佢夠薑到反問鬼頭：咁你識唔識吖？ 就算我唔識，咁大間銀行梗有人識講
所以我識唔識唔係問題，我識英文就得，可以搵mainlanders職員應付大陸人...
....(依家周圍大陸人，咁佢又真係講得好啱喎!)

大撚把
啱啱去那個食飯
隔離條女同條仔用雞腸傾計(ABC樣)
傾傾下忽然轉左流利北佬腔
估佢唔到

Hr表示 見到大陸人即foul

又未又起 算鳩數啦 連打字都要有鄉音
請唔請支那人都冇分別啦 e 2隻閪字永遠冇人屌

過兩年外資走哂 無人㗎啦

super

根本係帝國殖民

公司一隻大陸狗都無

咪Lon9啦！人地政府揀批准乜野人移民來，而政府係民選政府，人口政策不合民意，負責嘅官員隨時要走人。
明白民主制度嘅好處未?

正常一個地方勞工市場唔夠人，公司就要加人工搶人，加唔起人工嘅公司同行業就會被淘汰，剩低啲有競爭性同有需求嘅行業同公司。同一時間，打工仔嘅薪水會慢慢上升，改善佢地嘅生活質素。

Apple Support嗰啲都係，啲口音難聽到唔撚知佢講乜，佢又好似都唔撚知我講乜咁，吹撚漲，谷鳩氣打去英文好過

啲中國人出國讀書都係讀雞u，個問題係中國人上咗位後只請返中國人，基本上金融界新人都係：中國人>海外留學港人>香港畢業

香港人好快無工開
所有高端產業都係支那人

住深圳呀
商務簽就可以不限次數

廚房都大把大陸人

共產國家出世係咁㗎啦，為國家/領導服務就係畢身志願